癲狗公園：警察濫暴常態化

#癲狗公園
#作者無言

從 2014 年九二八到六一二，再到七二八上環巷戰，不難發現警隊暴力持續升級，有濫暴常態化的跡象。

九二八施放 87 枚催淚彈。六一二施放 150 枚催淚彈，足足多九二八一倍，同時警隊開始用槍蓄意射殺，但仍有交待催淚彈及子彈使用數目。至七二八，整晚催淚彈如水銀瀉地，速龍、防暴警察動輒對抗爭者乃至記者頭部開槍，更有在停車場居高臨下向天橋、地面狙擊，以槍恫嚇橋上投擲雜物的抗爭者。最可怕是，連開了多少枚催淚彈和子彈都懶得交代。警隊的肆無忌憚，可謂變本加厲。

另外，就新聞及網上片段所見，一名老婆婆嘗試用年邁身軀阻擋防暴警察推進，被防暴警察用長盾一推，跌倒地上。速龍圍捕抗爭者，粗暴用腳踢走、用手撕走抗爭者的面罩。殺得興起，不時報以陰險的笑容。尤其甚者，挑釁記者說：「你協助暴動」、「你地要影真相丫嘛，影石頭啦」，並阻止救護車駛入抗爭者的陣地救人。戰爭狀態下，戰地記者仍有新聞採訪自由，交戰雙方不可拿戰地記者洩憤。至於阻止救護車救人，更是萬萬不可，因有違人道精神。刻下警隊的所作所為，基本上已犯下戰爭罪行，亦與人類道德相抵觸。

警隊之所以專橫，缺乏有效制約警權的機構是一個關鍵。監警會雖然設立，但其提出的質詢或建議普遍不被警方接納，猶如「無牙老虎」。投訴警察課則長期有「自己人查自己人」的流弊，形同虛設。

隨著民怨升溫，政府依賴警隊從事維穩工作，警隊恃寵生驕。中聯辦疑似直接控制警隊解決當前困局，有大靠山撐腰，再無顧忌，公然吼叫「張建宗不代表我」，違反警察通例「警務人員在任何時間均須向以下文職官員敬禮：(A) 行政長官（或署理行政長官）；(B) 終審法院首席法官或高等法院首席法官；以及 (C) 政務司司長。」是一個值得細味的訊號。

當然，輿論上未有對警察暴行追究到底，也要負上一定責任。很簡單，七二一上環黑夜，警隊已有沿水平線向抗爭者頭部開槍，抗爭者頭部中槍，吐血不止。當晚也有老人家被追打。傳媒乃至網上輿論卻一面倒關注元朗恐襲，放了上環黑警一馬。原來再濫暴都不會被人發覺，用進一步的暴力又何妨？七二八上環巷戰的凶狠殘暴，和七二一上環黑夜未被重視是有關的。

香港人必須認清事實，昔日手攜兒童過馬路的皇家警隊已然遠去，今天的警隊是一部冷血無情、視市民性命如草芥的殺人機器！維穩機器！有打掃工人發現催淚彈殼標示不准直射他人。美國杜克大學麻醉學教授、催淚彈專家 SVEN-ERIC JORDT 指，在人口稠密的城市使用催淚彈，催淚氣體濃度超出可接受的毒性水平的風險極高，市民十分容易受傷。香港警察蓄意殺人，不是彰明昭著嗎？

港澳辦將高調回應香港局勢，是有心解決問題，還是令危機惡化，看其對瘋狂著魔的警隊予以肯定抑或譴責，就可以知道。

作者：無言

📝現在已是月尾，請按此繳付癲狗日報「每月費用」：